【訪談】被控暴動的樂觀男孩

「如果我罪成入獄，刑滿後我仍然在香港。在我這個家。」

預計無法畢業，帶著這條控罪，很多事情都要暫停。

暴動罪，刑期以年計。他是前線，被捕了，早有心準備，反而很平靜。

網民不斷比較，誰比誰黃，誰比誰前。於是有人說，運動靜了。

他卻覺得，沒有誰比誰高尚。

「每個人環境不同。有人可以走到最前，有人為養家做和理非。但要走下去，我們都需要對方。」

對話中，他重複最多的一句是，香港人真係好叻。

佔路，接受了。
火攻，接受了。
汽油彈，接受了。

一切源自 2014，還有槍聲打響的魚蛋黑夜。

不是偶爾，是前人累積，才有了今天。

「我只是這些人之中，其中一個。」

被捕後，他收到很多慰問。

辛苦了。
是香港虧欠了你。

這些話語，窩心，但不代表他。

「我沒那麼偉大，不是為香港走上街頭。我純粹想做點什麼，結果做了前線，哈哈。」

如像香港人接受了抗爭，若是無可避免，那麼，暴動罪也是他的命運。

重新選擇一萬次，還是會上前線。他笑說，改不了，也不後悔。

結果未明，在這刻，他想向大家寄語。

「想走下去的話，記住：不分和勇。」

需要人鏈，需要口號，需要文宣。不可能人人都上前，那麼，珍惜在槍林彈雨中，仍有人在後面。

隨時入獄，前途難料，他總是出奇樂觀。

「最近，如果你覺得靜，不如想盡辦法做文宣。幫忙寫，幫忙分享，一樣是貢獻。」

在這種時期，時間多了，如果你覺得靜，或許是你做得少了。

每人做多一點，也是民意，也是連繫。

帶著這條重罪，這男孩卻很正面。

在宵禁期間，不能晚歸，所以和朋友聚會的次數寥寥可數。

那麼，就珍惜回家吃飯。

「被捕後，最開心是見到爸媽由藍轉黃。看新聞，我還在扒飯，他們已經鬧緊警察。被理解，還是窩心的。」

朋友難見，家人就更重要。以往撐政府，到如今深黃，除了因為兒子，也因為大家。

面對槍火，退縮有何難。但這八個月，我們仍然在這裡。

兩老終於明白了，原來愛這個地方，並非口講，身體會自然行動。

所以，兒子上街了。或會入獄，但不會後悔。

他只願這有限日子，每餐飯，一家人開懷點。

如像他的父母，有人由和理非進化到前線，也有人從港豬進化成和理非。

「步伐不一樣而已。大家是同路人，例如我，被告暴動，也沒那麼高尚。各有各做就好。」

點睇捉鬼？
「慢慢會調節。」

點睇靜咗？
「做多啲咪唔靜。」

點睇內鬧？
「鬥少啲囉。」

我們的對話，沒那麼悲催。

他是正常人，不會因罪名變得不正常。他覺得，自己和所有人一樣，是手足。

不需要被記住，不需要太傷感，只需要繼續行。

不放棄，就是對手足最好的回報。

「我沒有後悔，一秒都未試過。被捕嘛，也沒辦法。抗爭總會有問題，樂觀一點吧，香港人已經好叻。」

平靜，卻還是很感性。運動之中，有驚恐，都有感動。

前線每一次升級，都換來多一點包容。香港人尺度不同了，是在生死逃命，最大的慰藉。

你不割，已經很足夠。

總有灰心時，前線們的行動，常被當作鬼，還有警察的劇本。

日子久了，反駁的聲音也多了。他選擇只開一邊耳朵，聽聽理解的說話。

討論區上隨意的留言，可以傷人，也可以救人。無名的你，或者都救過無名的他。

男孩是這麼樂觀。

書讀不完，或者再讀過。
宵禁令下，多見家人吧。
若然罪成，也沒法子吧。

壞事已經夠多，這世道，保持憤怒，也要找一點美好。

例如，他或會失去的幾年，還未到，就嘗嘗家中的老火湯。

做了暴徒，就張開眼，看看現在的香港。

他說，清醒過後，回不去了。

如果做豬比較快樂，那麼，做現在的他，就很好。

這孩子實在樂觀得，叫人笑著笑著，就哭了。

願他平安，走過這一關。

香港人，不要放棄！
願榮光歸香港

光復香港
時代革命
多謝你

專敬你手足
亦感謝每一個有付出嘅香港人
手足講得啱 唔好理人地付出幾多 因為你永遠唔知人地背後做咗幾多野
最緊要做好自己

多謝手足

多謝手足！

Push

手足 我地同你出街

推

尊敬每一個為自由，更好嘅香港而付出的所有人！

人黃都係手足，大家都付出咗血汗時間為香港嘅下一代

不分化、不割蓆

手足
真係香港欠左你

認同醒過嘅人訓唔返
自己不斷係hkg lihkg吸收
就會想share埋俾更多人聽發生咩事
知得愈多 根本就無可能放得低做返港豬

手足 對你唔住

推 respect

樓主下次可以補番 sources

頂置我喇

好，少開post😅😅唔好怪我

點睇捉鬼？
「慢慢會調節。」

點睇靜咗？
「做多啲咪唔靜。」

點睇內鬧？
「鬥少啲囉。」

真手足

預備坐監啦，蠢過豬

Hello~五毛, 分化撚, mon-post狗

push

唉

多謝手足既付出
我唔會放棄 會陪你 代你 一直堅持落去
直到贏果日 救返你出黎